\chapter{Analýza}
Před zahájením samotné implementace bylo nutné vyřešit, jaké technologie budou nejvhodnější pro náš projekt. V této kapitole je popsáno, jaké technologie jsme vybrali a proč jsme se tak rozhodli.

\section{Platforma}
Volba platformy byla klíčová záležitost, od které se odvíjely ostatní rozhodnutí napříč celou aplikací. Hlavními kritérii, na základě kterých jsme zvažovali, jakou cestou se vydáme, byly cenová dostupnost a rozšířenost. Do seznamu diskutovaných technologií jsme se snažili přidat jednak nám známé a vyzkoušené technologie a jednak technologie, které jsme dosud neznali, ale přišly nám vhodné pro naši aplikaci. Naše rozhodnutí nakonec padlo pro variantu postavit aplikaci na jazyku PHP s perzistencí dat prostřednictvím MySQL databáze.

\section{Frameworky a důležité technologie}
V této sekci jsou zmíněny nejdůležitější frameworky a technologie, které jsme se rozhodli použít v naší aplikaci.

\subsection{Použité jazyky}
Možností pro vývoj backendových aplikací je v současné době velmi mnoho. My jsme se rozhodli pro jazyk PHP ve verzi 7.4. Výhod, které tento jazyk nabízí je hned několik.

PHP je stabilní open source jazyk, který je populární zejména pro webové projekty všech možných rozměrů \footnote{\url{https://sagaratechnology.medium.com/what-languages-are-used-for-back-end-development-71a8a10c135c}}. Je nezávislý na platformě a může být integrován s různými databázemi, například Oracle, MySQL, PostgreSQL, Microsoft SQL Server a jinými. Ve verzi 7.4 PHP nabízí typovou kontrolu, nativní implementaci uživatelských sezení a vyspělé standardy pro HTTP komunikaci. 

PHP jazyk má také přehlednou a dobře zpracovanou dokumentaci a velmi velkou komunitu vývojářů. To pomáhá při řešení nejrůznějších problémů v průběhu vývoje.

Poslední zmíněnou výhodou je, že v současnosti také existuje množství frameworků postavených nad jazykem PHP, které nabízejí různé funkcionality pro tvorbu aplikací.

\subsection{Framework a knihovny}
Po výběru jazyka bylo nutné vybrat framework, který by se co nejvíce hodil pro naši aplikaci a dopomohl nám s implementací jednotlivých částí aplikace. V seznamu zvažovaných byly frameworky Slim pro PHP ve verzi 4, Symphony a Nette. Všechny tři frameworky měly své klady a zápory. Naše rozhodnutí bylo ovlivněno jednoduchostí a odlehčenou verzí frameworku Slim, pro který jsme se nakonec rozhodli.

Slim je PHP mikro framework, který pomáhá rychle psát webové aplikace a aplikační rozhraní (API).\footnote{\url{https://www.slimframework.com/}} Poskytuje mimo jiné práci s HTTP cestami a dependency injection.

\subsection{Databáze a server}
Neodmyslitelnou úlohou, kterou plní backendová aplikace je práce s daty a jejich ukládání. Z analýzy tématu, kterému se náš projekt věnuje, jsme rozhodli, že nejvhodnější způsob ukládání dat bude klasická relační MySQL databáze. Pro práci a komunikaci s databází používáme PHP framework Doctrine ve verzi 2.8.

Doctrine je framework obsahující několik knihoven zaměřených na ukládání dat a mapování objektů databázi. Mezi hlavní projekty patří Object Relational Mapper (ORM) a  Database Abstraction Layer (DBAL)\footnote{\url{https://www.doctrine-project.org/}}. Object Relational Mapper umožňuje přímo v PHP definovat entity a jejich vzájemné vazby, ze kterých je pak možno vygenerovat databázi v jednom z mnoha nabízených databázových serverů. Toto je velkou výhodou v případě, že bychom chtěli změnit databázový server z MySQL na nějaký jiný. Stačilo by jen nově vygenerovat novou databázi pro novou platformu z definic, které jsou na této platformě nezávislé. Database Abstraction Layer (DBAL) pak představuje interface, který sjednocuje komunikaci mezi aplikací a databázovým serverem.\footnote{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Database_abstraction_layer/}}

Vzhledem k vybranému jazyku a databázi byl výběr serverového řešení snadný. Díky populárnosti kombinace PHP a MySQL je možno projekt hostovat na standardním webhostingovém řešení. Pro vývoj během projektu byl využit již existující hosting u společnosti Wedos, ale vzhledem k vybraným technologiím jej lze v případě potřeby snadno přemigrovat k jakékoli jiné službě podporující PHP 7.4 a MySQL databáze.

\subsection{API}
Důležitou součástí celého backandu je aplikační rozhraní (API). Zde jsme zvažovali dvě technologie, a sice klasické REST API nebo knihovnu GraphQL. Nakonec jsme se rozhodli pro GraphQL, a to hned z několika důvodů.

GraphQL je dotazovací jazyk pro aplikační rozhraní (API)\footnote{\url{https://graphql.org/}}. Umožnuje vytvářet dotazy, tzv. Query a Mutace. Tyto dotazy přenášejí data, která klient poslal na server nebo si ze serveru vyžádal. Výhodou je, že GraphQL přenáší pouze data, která si klient vyžádal a nic navíc. Tím nepřenáší zbytečná data, která nejsou pro klienta potřebná, díky čemuž je komunikace efektivnější. Navíc GraphQL poskytuje kompletní a přehledný popis dat, na které se může klient dotazovat.

GraphQL oproti jednodušším variantám jako je například REST API nabízí pevně dané schéma rozhraní s typovou kontrolou jednotlivých atributů i celých dotazů.

Pro integraci GraphQL do projektu jsme použili PHP knihovnu GraphQLite \footnote{\url{https://graphqlite.thecodingmachine.io/docs/features.html}}. GraphQLite je jednoduchá a nenáročná knihovna zajišťující podporu GraphQL s dobrou dokumentací a jednoduchým použitím pomocí PHP anotací.

\subsection{Další nástroje}
Ve webové administraci, mobilní aplikaci i na API používáme mimo několik základních a běžně používaných funkcionalit. Jde například o login, registraci nebo push notifikace v mobilu. Místo toho, abychom si tyto funkcionality implementovali sami, rozhodli jsme se použít již hotové řešení, Firebase. Jde o platformu, kterou vyvíjí společnost Google a která poskytuje nástroje pro vytváření mobilních a webových aplikací. Firebase nabízí množství řešení v oblastech samotného vývoje a analýzy vyvinuté aplikace. Velkou výhodou použití takového hotového řešení je fakt, že naše vlastní řešení by mělo potenciálně více chyb a zabralo by poměrně více času na vývoj a odladění.

Mezi funkcionality, které jsme se rozhodli použít z Firebase, patří nástroje pro autentizaci uživatele, databáze pro uchovávání uživatele a nástroje pro posílání push notifikací do mobilů.